各位幫手瞭解下佢哋嘅前世今生，可能佢哋祖家鄉里都想知呢

「6.12大清場」現場主要由3應變大隊負責指揮，其中新界南總區應變大隊主力負責守衛添華道立法會大樓方向防線，由該區指揮官外籍總警司陶輝（Rupert Dover）率領；而江敏強則率領新界北總區負責行政長官辦公室現場指揮。據消息稱，當時立法會大樓外率先爆發衝突，警方亦因此打出「第一槍」。根據資料，陶輝當年亦曾參與處理佔領運動的「Solarpeak行動」，事後獲港府表揚表現出色的10名警官之一，獲嘉許「行政長官公共服務獎狀」，而同時莊定賢亦有份獲表揚。

至於「速龍小隊」則由警察機動部隊校長外籍總警司莊定賢（David Jordon）全權主理。

推